\beginsong{Gli aironi neri}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics
\[G]
\endverse

\beginverse\memorize
\[G] Gli aironi \[D]neri
\[A] attraversano il \[E-]cielo,\replay
\chordsoff
^ l'inverno ^bianco
^ scende dal ^nord,\replay
^ l'estate ^gialla
^ s'è nascosta nel ^mare,\replay
^ il vento ^freddo
^ sta correndo sui ^prati.\replay\medskip
\chordson
^ Ma io e te amica mia
^ con le mani nelle tasche
^ camminiamo sulla strada
^  e l'estate ancora dentro\replay
\chordsoff
^ con un sogno di mare
^ e di corpi caldi al sole,
\chordson
\[A] e di voci nella notte, notte \[E-]chiara \[//]
\endverse

\beginchorus
Tu che conosci il \[D-]mare
portami via con \[A-]te
dove la gente \[E]veste
solo dei suoi co\[A-]lori.\smallskip
\chordsoff
Tu che conosci il \[D-]mare
e il vento suo pa\[A-]drone
riempi quella \[E]vela
\chordson
e rompi quelle \[A-]onde. \[G]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse   
La nebbia grigia
ha riempito le strade
lampioni persi
sulla riva del fiume  
l'estate gialla
c'è rimasta negli occhi
la pioggia bianca
copre le strade d'argento.\smallskip
Ma io e te amica mia \dots
\endverse
          
\beginchorus
Tu che conosci il mare
portami via con te
dove la notte è chiara
e il cielo è più vicino.\smallskip
Tu che conosci il mare
e le stelle come guida
prendi quel timone
e insegnami la via.
\endchorus

\endsong
